---
title: Maven中的传递依赖
tags: [maven]
date: 2013-10-25 11:00:00
---

说有模块A，B，C。A依赖B和C，B依赖C。在A的POM中，可以只声明对B的依赖，而省略C。

有人说了，这样做不好，如果有一天B不依赖C了，而A仍然需要C，A就傻逼了，因为他躺着中了一枪。所以有人说，A一定要明确的声明对C的依赖，而不是靠B做一个传递依赖。

我觉得，任何事的对与错都不是绝对的，得看。

如果真的不好，与其保留这种名不正言不顺的做法，不如让Maven直接给它删了，何必模棱两可呢。避免许多口舌。
